**896. – Trifolium medium** L. – Plante vivace de 10-40 cm, peu velue, flexueuse, ascendante, à souche traçante ; feuilles écartées, toutes pétiolées, les supérieures opposées ; folioles elliptiques-oblongues, veinées, presque entières ; stipule à partie libre étroite, lancéolée-acuminée, entière, écartée du pétiole ; //fleurs //purpurines, de 15-18 mm de long, dressées, //en grosses têtes subglobuleuses, //terminales, sessiles ou brièvement pédonculées ; //calice à tube glabrescent //et à 10 nervures, à gorge ouverte et velue, à //dents ciliées, sétacées, inégales, l'inférieure 1 fois plus longue que le tube.//
Bois et côteaux, surtout calcaires, çà et là dans presque toute la France. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale. = Juin-août.